特首稱單程證是為家庭團聚 是人權和自由 改動政策不是考慮方案

廣東省政協常委、新地執行董事郭基煇在廣東省政協十二屆三次會議上，提出把單程證上限由每日150個削減至75個。行政長官林鄭月娥被問到是否有可能做到這個建議，以及這個建議是否能達到紓緩中港兩地之間的誤解。

林鄭月娥說，單程證政策是為了家庭團聚，必須尊重讓家庭可以一同生活，這是人權和自由。她說，在這個時候改動政策或名額會帶出訊息，會將某一社會現象，推向家庭團聚的政策，這個不是政府考慮中的方案。

林鄭月娥說，現時單程證名額仍是150個是按政策和需要，由內地機關審批，而過去兩年沒有用盡，因為不想造成現象，有太多人利用這個制度來港定居。現時配偶分隔兩地的個案仍要輪候4年，現時有3分1屬跨境婚姻。

死上去大灣區團聚啦，屌你老母

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

大咩灣區, 佢老公同兩個仔英國人呀.

不過請大家對林生客氣D, 話哂佢咁勇武

返大陸團聚咪得囉
大陸大把地
係要死係香港

林鄭月娥說，單程證政策是為了家庭團聚，必須尊重讓家庭可以一同生活，這是人權和自由。

中國人到左香港至有人權同自由?

嬲到唔知講咩好

原來喺中國團聚無人權同自由

呢啲時候佢就會提人權 自由

平時又唔講人權同自由

佢只係全面配合中共⋯⋯
叫佢拿出証據來，每日150單程證有幾多是家庭團聚？鼓勵他們去大灣區團聚......

換句話說 人權同自由係俾支那閪
香港人 只要反抗 就諗都唔洗諗會有

每逢呢種議題，黃絲入面既左膠會同港共扯貓尾內應外合，先係香港最大政治病態，甚至因此逼左一批討厭左膠既人寧願做藍絲

ON99 咁撚鐘意家庭團聚係返上大陸慢慢團撚飽佢囉
洗乜落黎

張回鄉證廢GA ?

落嚟香港有人權自由
留喺大灣區就.....

來到香港先係人既生活

無恥至極

蝗蟲有人權，香港窮苦大眾就要送晒d人權俾成地

自大陸可以解釋基本法開始
所有龍門都係任佢地搬

九七年冇問過香港人人就一刀切

2020年都係時候一刀切啦

2020年7月1日後申請單程證人士一概北上大灣區團聚

而家就人權自由